[學佛][阿彌陀佛]叮叮噹當，久煉成鋼

🙏叮叮噹當，久煉成鋼🙏

《淨土聖賢錄》記載：有一個打鐵的，
一家四口，他有一個太太，有兩個小孩，
一天不做工，一天就沒飯吃，生活很苦，
天天要做苦工賺一點錢來過日子，
他自己曉得苦，自己真正覺悟了。

有一天，一個出家人經過他家乞討食物，
鐵匠 施飯，師父用完飯後，
說：今承汝布施，無以為報，有話相贈。
鐵匠: 請說。師父說：你何不修行呢？
鐵匠 說：修行雖是好事，
無奈我終日忙忙碌碌，怎能修呢？

師父告訴他：只要念佛求生淨土就行了，
念阿彌陀佛求生西方極樂世界，
這個事情不要花錢，也不用到去跑廟，
不耽誤你時間。

他聽了之後很歡喜，就照辦。

每天打鐵，鐵槌打下去唸阿彌陀佛，
拿上來阿彌陀佛，風箱推進去阿彌陀佛，
拉出來阿彌陀佛，一天到晚就是阿彌陀佛。

他太太在旁邊說：
你打鐵已經很辛苦很累了，
口裡還念阿彌陀佛不是更累嗎？

他說：我從前真的累，現在一念阿彌陀佛，
精神百倍，不累了。說了之後繼續打鐵。

過了幾年，遍向親友辭別，
說 : 我要往生西方去也。
到時候了，把家務交代了，
沐浴更衣，在鐵爐邊打鐵數下
他念了一首偈，這個人沒念過書，
不認識字，臨走的時候留一首偈說：
叮叮噹當，久煉成鋼，
太平將近，我往西方。

念佛這個法門，原來這麼樣活潑、
這樣的圓融，一點障礙都沒有，
無論你做哪一個行業都沒有妨礙，
念佛一法可以滲透到行住坐臥裡面。
念佛法門，簡單易行。就是在生活中，
也可以讓你不再輪回，往生極樂。

念佛有種種的利益
消業障、增福慧、消災免難、遇難呈祥、
願意，念佛，發願，迴向往生極樂世界，
還能得到殊勝的果報，得到無量的快樂。

念佛法門，行住坐臥，
時處諸緣，悉皆不妨，
應盡何責任，盡心盡力做好，
諸惡莫作，眾善奉行。
念佛掃塵埃，心花片片開，
烏雲消散盡，蓮花朵朵開。

此連登屬個人Account
名字只為大眾能與阿彌陀佛和淨宗結緣
屬自發性分享經文
有時間幫忙宣揚淨土法門 念阿彌陀佛 無量壽經
本人並無功德
只希望多點人能斷惡修善
認識阿彌陀佛與無量壽經
本人發表的言論並不代表淨宗
有疑問只會盡量上網複製淨空法師的答案回答
謝謝

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

有啲呀q😢

窮撚必修

阿彌陀佛

阿彌陀佛
係超Q呀

念佛法門 三根全收
是心是佛 是心作佛
念佛是因 成佛是果

阿彌陀佛 阿彌陀佛